# Intake platform

Платформа для набора участников.

# Env

| Переменная | Назначение |
| ------------- | ------------- |
| MAILGUN_API_KEY | Api key от mailgun |
| ROBOT_PASSWORD | Пароль от аккаунта робота |
| SECRET_KEY | секретный ключ |
| SENTRY_DSN | dsn от sentry |
| TELEGRAM_BOT_TOKEN | токен от телеграмовского боты |
| DATABASE_URL | url к postgresql |
| AUTH0_DOMAIN | Auth0 domain |
| AUTH0_KEY | Auth0 Client Id|
| AUTH0_SECRET | Auth0 Client Secret |
| USE_S3_FOR_STATIC | надо ли юзать s3 для раздачи статики |

Инструкцию по настройке Auth0 можно посмотреть [здесь](https://auth0.com/docs/quickstart/webapp/django/01-login)

# Dev

Должен стоять docker, docker-compose и poetry

Инициализация рабочего окружения

```bash
$ make init_env
```

Команда создаст `.env` файл и запустит внешние сервисы-зависимости.
В файл надо вписать нормальные значения.

Запуск:

```bash
$ make django-run
```

Доп команды:

Выключение окружения

```bash
$ make stop_env
```

Запуск окружения по новой

```bash
$ make start_env
```

Удаление окружения и всех данных

```bash
$ make rm_env
```

### celry

Запуск celery воркера:

```bash
$ make celery-run
```

Проверить работу можно вызвав команду

```bash
$ poetry run ./manage.py test_celery
```

# Dependencies

Так как за зависимостями следит [renovate](https://renovate.whitesourcesoftware.com), при добавлении новых зависимостей, лучше указывать конкретную версию.

```
$ poetry add <package>==<version>
```

или для dev зависимостей

```
$ poetry add --dev <package>==<version>
```

## Bucket

Бакет надо создать. Вот инструкция
https://yandex.cloud/en/docs/storage/operations/buckets/create#cli_1

На 100 мб с именем lsh-intake-platform как-то так
```
yc storage bucket create --name lsh-intake-platform-static --max-size $(( 1024*1024*100 )) --public-read --public-list --public-config-read
```
